[一帶一路又含] 非洲塞拉利昂取消中建機場計劃 總統：「中國的通常都是假的。」

中國提倡的「一帶一路」又遇挫。西非國家塞拉利昂在本周三取消一份中國建造機場的計劃，取消的原因是該國認為計劃所需的大約4億美元(約31億港元)太昂貴。

塞拉利昂交通與航空部在一份聲明中指出，「經過嚴肅的考量和調查，政府得出結論，認為馬馬哈國際機場的建造項目不划算」，同時宣佈這一計劃旗下所有合約都被叫停。

塞拉利昂前總統(Julius Maada Bio)在其任期內，和中國簽署該份機場建造項目協議，惟隨後在今年3月的選舉中落敗。現任塞拉利昂總統則希望叫停該項目，他還指摘：「中國在塞拉利昂建造的基礎設施建設項目通常來說都是假的，沒有給這裏的民眾帶來經濟利益或者發展。」

根據該份被叫停的機場建造項目，新的機場將選址塞拉利昂首都自由城50公里處，2022年完工，由中國方面管理運營。反對這項目的人士認為，自由城現存的倫吉機場，還遠遠沒達到飽和狀態。

法廣網/路透社

非洲黑鬼都知支那野係假

非洲黑鬼都智力高過香港班狗官

點解 cctvb 唔報呢 d 新聞嘅？

31億港元太昂貴
dllm 我地1萬億夠起300個機場

幾平都好 起出嚟係假嘅/會爆炸
你制唔制

正名運動：人地國家叫獅子山共和國

屌 香港人唔係iq最高咩

支那出去東搲西搲先得d 幾十億幾百億嘅工程仔
港共一鑊比一萬億你啦

只有騙子是真的

[url]習上月考察東北 強調禁唱衰國企 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

真係好撚醜

連力架總統都會為下個國家著想
林鄭

我地機場多條跑道都幾千億喇

人地31億起到個機場

台灣譯名係獅子山
其實兩個都無錯
一個音譯，一個意譯

意譯有意境好多，
同留意返音譯係用蝗語譯

今朝6點新聞有播 我都O左 竟然報

支那小左個黑鬼盟友，又贏

CCTVB：有分析指，塞拉利昂將失去發展機遇，在全球化趨勢之下被邊緣化，被其他一帶一路國家遠遠拋離

錢又派左, 黑鬼換個總統就飛起你

呢條黑鬼係咪未收片先咁講咋？
睇啲死力架點對台灣我就真係唔信佢會咁大仁大義

大撒幣派錢，比人當傻仔

中國建築通常開31億埋單大概100億到, 非洲黑鬼都唔知個貴字點寫

非洲力架都知你信唔過

佢地本身有機場，起黎除咗貪污仲有咩用

中國或成最大贏家